★[反擊來了]蘋果需花800萬美元向漢王買 iPhone商標！

2018-04-29

近日，國內品牌漢王發佈聲明稱，已經和美國蘋果公司簽訂了一份關於海外多國非註冊商標權益轉讓的《協議》文檔。在這份協議中，漢王將一項商標相關專利轉讓給了蘋果，而蘋果將為這個商標付出800萬美元，分6期支付給漢王。更有趣的是，iPhone這個商標，就是蘋果從漢王那裏買來的。

漢王表示這個交易並不會對公司相關業務造成任何影像，蘋果支付的800萬美元將為漢王帶來500萬美元的利潤。但是現在漢王並沒有公佈賣給蘋果的究竟是什麼商標，表示不便公開，以公告內容為準。既然蘋果和漢王都並不想公開，是不是意味着這是一款尚未發佈的新品的商標呢？

其實早在2009年，蘋果就和漢王達成協議，以2500萬人民幣的價格將i-phone商標買下。因為雖然iPhone和i-phone並不完全一樣，但同類產品中過於相似的商標多半會被否決，所以當時急於進入中國市場的蘋果選擇以高價買下i-phone商標。

又赢

贏國真係唔係浪得虛名

蘋果花800萬美元買中國商標 漢王：並不是第一次

iphone加0.1%賣返比強國人都唔止呢條數

又被撈一筆？漢王科技向 Apple 轉售商標袋 800 萬美元！